美媒：中共首艘自製航母是漂浮的紙老虎

中共第二艘航母暨第一艘自製航母於12月17日正式服役。儘管中共媒體吹噓它算是全球最先進的航母之一，但有美國媒體質疑，它可能只是海上漂浮的紙老虎。

據國家利益（National Interest）網站報導，這艘被命名為山東艦的航母當天在海南島的三亞軍港交付給中共海軍。山東艦遠遠不是完美的船艦。該航母的布局限制了其軍事上的潛能與中共艦隊在南海等地區投射力量的能力。

這是因為山東艦是在中共第一艘航母遼寧艦的基礎上設計建造的，而遼寧艦的前身則是前蘇聯設計、烏克蘭造船廠承建的瓦良格號（Varyag）。瓦良格號原本要報廢，但被中共以改造為賭船的理由購入。

遼寧艦和山東艦都沒有美軍10艘核動力航母所使用的飛機彈射器，也沒有能垂直/短距離起降的艦載機。而美軍的獵鷹式戰機（The Harrier）和F-35戰機則具備垂直/短距離起降的能力，不但可以部署在航母上，也可以部署在兩棲攻擊艦上使其成為輕型航母。

遼寧艦和山東艦使用滑躍起飛（Ski-jump）的方式，亦即艦載機靠自身動力起飛。山東艦可搭載36架殲-15戰機，而遼寧號只能搭載24架殲-15戰機。殲-15戰機是俄羅斯Su-33戰機的山寨版。

該網站援引美國國防情報局（Defense Intelligence Agency，DIA）在2019年1月發表的報告說，遼寧艦的滑躍起飛方式限制了戰機起飛的重量、武器荷載和整體的作戰力量。

一名前中共海軍消息人士透露，這種起飛方式的配置可能使戰機的最大起飛重量限制在30噸。在這個重量限制下，殲-15戰機無法滿油滿載起飛，因而只能執行短距離的簡短任務。

此外，殲-15戰機也無法取得其它軍機的支援。DIA的報告說：「滑躍起飛的設計也意味著（遼寧艦）無法搭載大型、專門提供支援的飛機，例如空中預警機。」

該網站引述《麻省理工科技評論》（MIT Technology Review）的文章說：「航母使美軍能在世界幾乎任何地方投射力量，遠勝於任何其它單項技術。在（航母）這個軍力的重要衡量標準方面，中共遠不及美國，而且可能永遠也趕不上。」

美軍事專家：中共航母無正規作戰能力

網上直播節目「路德時評」日前邀請美國一家軍事服務提供商的華裔高層主管談論山東艦服役這個話題。該名博姓軍事專家指出，美國主流認為，中共航母沒有完全形成作戰能力。

博先生表示，山東艦是按照瓦良格號的圖紙建造的，「基因」並不好。他列舉了山東艦的幾個顯著問題，其中之一是發動機。

他說，山東艦是自造版的瓦良格號。瓦良格號使用蒸汽渦輪發動機，而不是效率更高的燃氣渦輪發動機。燃氣渦輪發動機使用柴油，而蒸汽渦輪發動機則用便宜的重油，其結果就是排放黑煙。所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

此外，山東艦的滑躍起飛方式會限制戰機起飛的重量和速度。美軍航母使用彈射起飛，間隔20秒就能讓一架戰機起飛。相較之下，遼寧艦起飛一架戰機則要10分鐘以上，在遭遇戰完全無勝算。

依據美國海軍的資料，美軍航母的蒸汽彈射器可以讓一架48,000磅（21,772公斤）重的飛機在2秒內從靜止加速到每小時165英里（266公里）。而飛行甲板上的組員在白天每37秒就能讓2架飛機起飛並讓一架降落，在夜間的時間就延長至每分鐘。

博先生比喻說，美軍航母在20分鐘內可以讓4個戰機中隊飛上天，中共航母只能起飛2架，戰力完全無法比較，這仗怎麼打？

他還提到，遼寧艦在2017年繞台航行，台灣派偵察機進行偵察任務，結果發現該航母沒有夜戰能力（缺少夜間導航設備，夜間無法起降飛機）。事後中共海軍司令吳勝利被革職，與這件事有很大關係。

另外，在遼寧艦剛下水時，大陸炒作「航母style」（又稱「走你」，指下達飛機起飛指令的手勢）。博先生說，美軍這個姿勢是給控制彈射器的人看的，不是給飛行員看的，遼寧艦沒有彈射器，用這個姿勢就是搞笑。

所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

另外，在遼寧艦剛下水時，大陸炒作「航母style」（又稱「走你」，指下達飛機起飛指令的手勢）。博先生說，美軍這個姿勢是給控制彈射器的人看的，不是給飛行員看的，遼寧艦沒有彈射器，用這個姿勢就是搞笑。

比個跳台睇

整隻航母打飛機都打唔成 比人串打紙飛機 支那又輸

北洋艦隊2.0

飛機打唔成不特止仲比敵人笑
面都黑晒

又係買一件半件當prototype然後魔改

另外，在遼寧艦剛下水時，大陸炒作「航母style」（又稱「走你」，指下達飛機起飛指令的手勢）。博先生說，美軍這個姿勢是給控制彈射器的人看的，不是給飛行員看的，遼寧艦沒有彈射器，用這個姿勢就是搞笑。

老美講到咁串既

起步時間差太遠

北洋都不及 至少北洋水師有當時世界頂尖艦隻

遼寧艦起飛一架戰機則要10分鐘以上

雖然好好笑
但留意個source 係大紀元

仲廢過80年前mid way battle

爛船改到盡都係爛船

大紀元真係信一成算

Push

逐隻衝出黎俾人打雀

起飛先個兩隻係比領導先走

紙腦苦

笑撚死 Argus 都不如

真係要負皮你呀

支那終國永遠都係最大贏家！！！ 唔准你批評佢呀，損害國家樽鹽同人民感情呀

夜戰能力都無

其實養架航母要咁多錢 點解唔等自己個技術成熟啲先整

燃氣渦輪發動機使用柴油，而蒸汽渦輪發動機則用便宜的重油，其結果就是排放黑煙。所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

中國又贏
反正用雷達之後都知喺邊架啦
咁其實都冇咩分別姐

【機密外洩？】台貨輪與陸艦擦撞 台媒：台軍意外獲艦上雷達系統

台灣金門料羅東南外海上月底發生一宗撞船事故，一艘台灣貨輪與大陸軍艦擦撞。有台媒近日報道，指出事後大陸軍艦上「不知名大型儀器」意外掉落在台灣貨輪的甲板上，據悉是光電搜索雷達或火炮射控雷達。

報道提到，該儀器目前已落入台軍手中，並憑此確認該艘大陸軍艦是056A型導彈護衛艦。

據此前消息，高雄籍散裝貨輪「友泰一號」在7月31日晚上，與一艘疑似大陸軍艦發生擦撞，兩方同告船身受損，但幸無人受傷。事後疑似大陸軍艦拒絕停船受檢，直接返回廈門港口。

【機密外洩？】台貨輪與陸艦擦撞 台媒：台軍意外獲艦上雷達系統

台灣新聞

撰文：葉琪
2019-08-14 15:45
最後更新日期：2019-08-14 15:45
台灣金門料羅東南外海上月底發生一宗撞船事故，一艘台灣貨輪與大陸軍艦擦撞。有台媒近日報道，指出事後大陸軍艦上「不知名大型儀器」意外掉落在台灣貨輪的甲板上，據悉是光電搜索雷達或火炮射控雷達。

報道提到，該儀器目前已落入台軍手中，並憑此確認該艘大陸軍艦是056A型導彈護衛艦。

據此前消息，高雄籍散裝貨輪「友泰一號」在7月31日晚上，與一艘疑似大陸軍艦發生擦撞，兩方同告船身受損，但幸無人受傷。事後疑似大陸軍艦拒絕停船受檢，直接返回廈門港口。

056A型導彈護衛艦是解放軍海軍主要海軍基地防衛艦艇。（網上圖片）
056A型導彈護衛艦是解放軍海軍主要海軍基地防衛艦艇。（網上圖片）

台媒報道，友泰一號返回金門料羅港接受調查時，工作人員竟前甲板上發現一具「不知名大型儀器」，但相信是大陸軍艦上的設備。工作人員立刻通報台灣軍方派員前來查看，「到場人員檢視該具儀器後臉色大驚，立刻迅速封裝帶離現場，並要求所有人員封口」。

報道指，起初「不知名大型儀器」盛傳是短程導彈發射器或魚雷發射管，但如今相信是光電搜索雷達或火炮射控雷達。該雷達系統應是裝設在大陸最新的056A型導彈護衛艦上，其是解放軍海軍主要海軍基地防衛艦艇，排水量約1400噸，並擁有強大火力，例如有鷹擊83反艦導彈、紅旗10防空導彈等。

拎軍費嗰個會吹到好大 呢啲media先識講真話

唔洗講咁多
人地美軍咁多首航母日日24小時做drill
淨係熟練程度同經驗差好遠
人地美國夠膽比discovery Channel 上去拍
中國敢唔敢

但呢啲數據上網都會搵到 無得呃人

發展中国家有航母=又赢

支那狗嬲嬲就會出兵美帝
唔好呀，好撚驚呀

今晚8點開花？

大家入去投個靚票 俾大家有個共識

燃氣渦輪發動機使用柴油，而蒸汽渦輪發動機則用便宜的重油，其結果就是排放黑煙。所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

好mean

用量角器度下就知，ip都唔洗check

十分鐘又吹大左d
5分鐘一隻應該得既

咁撚落後好意思拎出黎

走你

抗爭需要重整旗鼓！發動行動前有一點需要注意

新時代北洋水師

小熊近平 惡貫滿盈!!
柒婆扮勁 賣港求榮!!
強行修訂 慾加罪名!!
好事不成 壞事不停!!
手足覺醒 為民請命!!
一呼百應 兄弟相挺!!
仆街黑警 碌棍亂揈!!
黑幫奉承 濫施酷刑!!
黑警扮囧 出事隐形!!
記者攝影 打到失明!!
獻世陣營 藍店修整!!
保持鎮定 但不沉靜!!
開朗心情 迎接登頂!!
光復香港 時代革命!!

仲用緊二三十年前其他國家個model起，唔比人笑就奇

笑到震
科技相差至少20年
點到你話唔買大豆呀？
買撚死你添呀中國

北洋艦隊啲艦德國貨嚟 當時世界數一數二
唔好攞嗰兩艘垃圾嚟比

慢慢改進係無問題 科技研發就係咁
但係支共成日吹咁大真係有d on9

串過馬撚

因為一味得個心急

又贏！！！

海上移動標靶

又唔係攞嚟打美國， 搞鳩菲律賓同越南印尼綽綽有餘

正常就整完收收埋埋唔同人講
支那就未整完周圍講

唔試整點樣練個技術出嚟， 研究十幾年第一次整就整到福特號？？ 抄都要學抄啦 係咪個個連登仔諗嘢都諗得咁簡單

其實對軍事有啲認識都知呢隻嘢係笑話

俄佬比佢買得架野就一定係垃圾

普京成日玩9契細佬

[幫手推!!] 我正式宣布，#50Cents4HSBC 將會係下一個風靡全港嘅 Challenge!

其實摺被軍靜靜地贏會好好多
而家即係俾錢美帝整黑科技出嚟打自己

爛船唔計電腦嘢應該起碼差五十年

唔係核動力收收皮先啦屌

廢撚到

點解個個都覺得中國航空母艦係攞嚟打美國 係攞嚟恰啲飛機都唔多㗎嘅小國呀

整出黎唔係問題
但你會唔會整舊垃圾出黎大肆宣揚打飛機
支那乜春都係一朝得志，語無倫次

廢鐵一嚿

好多野要實際整出黎先知邊度係問題所在
我諗要同美軍抗衡到
至少要10年時間以上

另外大家笑還笑
支那如果只係係南海到打既話
航母唔算太決定性
除非支那諗住同美軍全面開戰

佢靜靜地唔會禁得住13億隻畜牲啦 依家根本係用強軍嚟煽動全國對外敵對情緒

美帝俾你拍得既都應該係舊時代產物
最新最強果堆緊係收埋哂

但係佢搞邊個國家都好
都將會係美國參戰的理由
無可避免地要同美國開戰

問題係佢向南海挑戰即係間直同美國挑戰

20? 人地二戰已經有幾十隻航母

唔係核動力已經唔洗睇

遼寧艦依家珍珠港都打唔到啊都唔夠油

冇牙老虎

睇張圖先知咁撚on9

佢打比自己人睇姐
好多墳青係微博打咗好多次飛機

對於獨裁政權黎講
向自己的國民展示實力
比國民覺得呢個政權好強 不可能挑戰成功都係其中一個維穩策略黎

俄佬個隻船體設計
其實都係抄德軍個隻 Graf Zeppelin

德軍又抄日軍。。。咁即係。。。

炸下咪知

這是因為山東艦是在中共第一艘航母遼寧艦的基礎上設計建造的，而遼寧艦的前身則是前蘇聯設計、烏克蘭造船廠承建的瓦良格號（Varyag）。瓦良格號原本要報廢，但被中共以改造為賭船的理由購入。

之前唔識，原來呢的友做既手勢唔係俾機師睇
媽...好㭍呀。
打飛機唔成，仲要俾人知道左係性無能

agger
同埋航母唔係咁多國家有
現時有航母既國家得十幾個
而且除左美國之外
其他果d得1，2架

都係用嚟畀中国人打飛機啫

蒸汽渦輪發動機則用便宜的重油，其結果就是排放黑煙。所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

屌 渣成咁 有無咁離譜

支那人打晒飛機

真心咁柒咩 咁個兩條友喺到做緊咩
已經係軍方標準 唔會咁錯呀ma

雷達check唔到
反撲歸真
原始戰爭

我既意思係 打美國本土既話

支那人係咁上下

之前仲諗緊機師究竟點睇到嗰個位
原來

呢幾年玩民粹真係玩太大，收唔到科

Sosad

好似得法國同美國有核動力？

呢排夠軍費？

係囉，十分鐘喎

打腫塊面扮肥佬

根據爛船藍圖再做一隻 自然一樣

笑到肚疼。

不過學支那高官話齋，架垃圾夠大煙既話可以等美軍睇唔清，又贏。

係我就唔撚忍佢啦

成個國家可以努力不學無術偷呃拐騙咁多年，都仲未收皮

美軍航母載機成9x部，係中國既3倍，加上中國的飛機引擎屎，不能全載起飛，結果一係帶少d彈一係帶少d油，同美國示範過全黑晚上，20min打20部飛機出擊，中國想同美國打=自殺

美國咪自滿，支那最撚叻偷技術。

要打到無得企起身先叫候贏

咪撚比支那地成功

係民族主義, 民粹主義意思係將民意壓力形式政策同方向, 中共嗰種係南美阿根廷獨裁者式賣弄民族主義, 所以無論老解戰力如何, 都唔可以冒險打區域戰, 否則一打輸, 就好似阿根廷輸福克蘭咁

因為要有一個明確嘅世界第二大強國 icon , 航母就可以呃到支那人 , 印度而家有兩隻 , 一隻建造中 , 所以支那短期目標係 4 隻

知道係支那嘅野都知係笑話啦

全球最先進的航母之一
人唔笑

我覺得艦載機問題大d

缺少夜間導航設備，夜間無法起降飛機
痴線好似打緊二戰咁

嚇尻人嫁

咁就令美國個雷達失效

甲板用嚟掠衫曬底褲

本來已經舊到要用黎做賭船.....

裝奶粉

China's Plan for 6 Aircraft Carriers Just 'Sank'

拿，source ar
唔信大紀元，信唔信The National Interest網站？

隻野係紙老虎依個事實
你知 我知 個單眼佬都知

得兩架垃圾航母就喺度也文也武

事後中共海軍司令吳勝利被革職
未打都知輸緊

日間作戰限定 晚上休戰

真係唔係幾信美國會為啲小國大打出手， 送武器就會。 美國夠膽打嘅都係同佢實力差幾百倍嘅國家， 打中國嘅代價太大， 成本問題。

係跟架垃圾廢鐵嚟畫藍圖同直接拎到份藍圖係兩回事

唔係紙老虎，轉做潛艇都得呀

係唔洗用雷達都搵到

唔係雷達搵唔到

其實樓主quote 到重點。

check wiki 瓦良格號係88年下水，後因蘇聯解體，剩係做到67%就俾支那以賭船名義買入。

佢買有買埋圖紙但佢真係識整埋剩低既33%?

即係山東號以遼寧號為藍本，遼寧號 = 67% 88年落水既蘇聯航母。

痴撚線

飛機係偷ge, 航母係直接買ge
仲要自己再研發都無彈射

而家連造核動力ge plan 都取消埋

真係痴撚哂線

咁ge 航母真係一 d 戰鬥力都無

岩ge, 比班友 cap 國家水

參戰好多野考慮
尤其同一個擁核大國打
癲起上黎乜都敢
你見美國對北韓
好多時都係口交部就算

當年高登就有"ip都唔駛check"
去到今日美國有"雷達都唔駛check"

真正垃圾

屌唔好篤穿人哋啲軍事啦。

佢都無同你講佢最撚勁嘅feature 喺可以垂直沉降，絕對環保，唔喺好似啲潛艇咁漏幅射咁仆街

咁又點 wfc呢啲垃圾post都上熱門？

識爆就得喇

呢個係重點
諗唔明要搞咩搞咁耐

海上大型棺材

支那01 前兩日新聞話 004型會係核動力

越講越發現佢好渣

串得好

美國當然唔會為小國而打 但會為自己而打
如果美國無意參與亞洲事務
根本唔需要起咁多美軍基地

咁早踢爆做咩，打果陣先迎頭痛擊丫嘛

威囉！型囉！英雄主義

有冇人睇呢篇野果陣邊睇邊笑

聽聞取消左

而美軍的獵鷹式戰機（The Harrier）和F-35戰機則具備垂直/短距離起降的能力，不但可以部署在航母上，也可以部署在兩棲攻擊艦上使其成為輕型航母。

支那如果真係打果時睇片應該會係外星人打緊地球人咁

模型船

另外一戰 on9 野

美國敢打先算， 中國畀少少甜頭佢即刻收皮一排， 始終打仗咁撚貴，死人班國民又嘈

好似無回應到個問題
全部都係南華聲稱

遼寧號vs信濃號
邊隻勁d

打完唔知點收科
唔通真係由得d平民自生自滅咩

咁就祝佢快的整好沿海區隨便一個暴都.....哇諗起都興奮

他說，山東艦是自造版的瓦良格號。瓦良格號使用蒸汽渦輪發動機，而不是效率更高的燃氣渦輪發動機。燃氣渦輪發動機使用柴油，而蒸汽渦輪發動機則用便宜的重油，其結果就是排放黑煙。所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

做咩踢爆人

美軍點會理敵國人民
佢怕防禦系統 防唔晒d導彈或者核彈
中1粒都仆街

大陸人係唔會study 太多細節，有就ok 正如佢地眼中起多幾棟摩天大樓就等於有一個國際金融中心

成個所謂藍水軍既制度都抄US Navy，自己諗

他說，山東艦是自造版的瓦良格號。瓦良格號使用蒸汽渦輪發動機，而不是效率更高的燃氣渦輪發動機。燃氣渦輪發動機使用柴油，而蒸汽渦輪發動機則用便宜的重油，其結果就是排放黑煙。所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

此外，山東艦的滑躍起飛方式會限制戰機起飛的重量和速度。美軍航母使用彈射起飛，間隔20秒就能讓一架戰機起飛。相較之下，遼寧艦起飛一架戰機則要10分鐘以上，在遭遇戰完全無勝算。

笑到我肚痛

紙老虎應該仲勁d

有冇軍事撚講解下點解航母有咁高技術含量支那抄唔到？明明啲大野支那最叻整

大陸d 傻閪唔知

翻譯咋喎又唔係大紀元自己寫

早兩年吹到支那好先進，而家呃夠軍費就串鳩人

養架航母咁貴 我又想知佢可以點樣養住呢堆消費

支那最好整多幾架垃圾出黎打飛機
到時美軍又有藉口拎軍費整更勁既武器

中國人最愛面子

咁動力唔同左又冇得咁計既

講真大陸係發動機方面都掉左好多錢
唔知點解仲係無咩起色

被中共以改造為賭船的理由購入 係咩?完全唔知

都冇打算打仗，點會考慮戰鬥力，但求睇得下，唔會沉，上面放到幾架戰機就ok 還掂都係俾D憤青睇，你估佢整嚟俾美國人睇咩
是9但整幾隻看下門口拋窒D印度摩囉差唔洗整咁好，真係整咁靚到時保養維護點養得起

謊報話做賭船筆數點計先

留反啲錢比稅仲好啦

隨時未見到美艦就被擊沉

摺完被先可以起飛

其實係冇核心技術（發動機、彈射器）只不過係一隻on9浮台
行得慢，戰機出動慢美帝30倍
仲要冇夜戰運作能力

一開咗頭就返唔到轉頭
我哋可以做嘅就係幫佢加速

人地個設計係基於一大堆數據
你抄就只能抄，你點知加左啲咩架船仲行唔行得郁
其實同起樓一樣，不過航母個技術高出好多倍

北洋艦隊，全滅
歷史真係會不斷重覆

恰到就係 依家個個搵大佬照

大紀元就算都唔知有幾多成真

乜嘢只可以飛到簡短任務
佢飛左出去唔打算返黎未飛到遠程任務囉
支蓄條命根本就唔值錢

有撚用咩, 人地航母係成個編隊, 共匪就連一架尖15艦載雞都仲未完全成功, 比佢做多十艘航母又有乜撚用!

不過我都諗
佢呢d山寨武器黎嚇小國又或者係軍事震懾多
一日唔落場打
你永遠只能聽佢任吹威力
總會有人信，有人唔信
佢用黎嚇鳩信既果d人

二戰神風敢死隊

美國將哈勃望遠鏡較一較可以LIVE大陸任何一個地方
連腳毛都睇得好清楚

你知 我知 全世界都知

做戲做全套
中共識鬼咁多嘢咩

人地單係F-35既產量已經係支那全年生產戰機既總和

飛機就唔緊火都唔打
但中國打飛機成癮 所以...

他說，山東艦是自造版的瓦良格號。瓦良格號使用蒸汽渦輪發動機，而不是效率更高的燃氣渦輪發動機。燃氣渦輪發動機使用柴油，而蒸汽渦輪發動機則用便宜的重油，其結果就是排放黑煙。所以美軍的飛機不用使用雷達，順著煙就能找到這艘航母。

行得快會唔夠油 睇完佢個最大航程真係笑撚死

個結論咪就係終蟈又贏

部機值錢

係極端民族主義
人哋民族主義係建基於對自己國家的驕傲
支那人係透過仇外方式去愛國

見人地點做咪抄囉，邊諗到咁多

同埋最大問題係以遼寧個最大航程 最低航速咁爬都係勉強去到夏威夷 計埋戰機航程都掂唔到美國本土
點玩遠程任務？

出左去就唔會返艦，因為降落失事率太高

冇錢再燒，取消咗

鳩up 我夠識啦
支那004係宇宙戰艦

美國太多軍用國家機密
美國expect少少都唔會漏到比中國
高端科技成條生產線由設計到製造都係美國自己做
甚至製造部件既製造機都係機密
所以中國之前偷到雞水咁多就已經係大新聞
但事實係仲有好大部分偷唔到
然後又要有良好軟件配合
當中又包含好多美帝失敗先得來既經驗而作出既改進
大陸拎到答案冇step都做唔到條題目

支那特色
生完唔撚養

中學為體，西學為用。

之前核戰機既設計圖係真，機動戰士既年代終於黎

侵侵一定覺得好暖

美國打二戰最尾整左成廿幾萬架戰機出黎
支那要搵俄佬買引擎, 射曬落黎就無啦

支那: 003航母將引入電磁彈射器

先唔論支那做唔做到, 同埋可靠性
常規動力學人用電磁彈射器, 笑撚死人咩
垃圾重油夠玩幾多粒鐘啊

對手將會係麥哲倫級

彈靶

信

支那d戲係用美國做假想敵
美國d戲係用外星人做假想敵

因為印度都計劃起2隻
第一隻50000噸級, 傳統動力, 斜台. 起左十幾年
第二隻70000噸級, 核動力+電磁彈射（聲稱）

你會發現點解個計劃步伐, 戰艦噸位 咁似強國
你就明白現階段係同印度鬥緊, 唔係同美帝

這類膠post都上熱門其實不是好兆頭⋯⋯

推行動post啊

要知道老解喺南海喺起緊人工島
上面再起機場
如果有南海機場
老解根本唔需要靠航空母艦
同代陸基飛機係比航母飛機有優勢
但依加又唔係同一代喎
條數好難計

因為支那想踩埋入印度洋。

十分鐘起一架機
美國佬陸基戰機一早收你皮啦
飛機就有得打

同意！收多2隻熊貓，懲罰美國d小朋友

行要跟個尿袋先識郁
仲話自主研發
咁柒都拎出嚟
仲話同美國佬打喎
打你老母咩

好撚柒喎
美國係做俾彈射器睇叫佢開機
老解航母都無彈射器
做黎托柒

彈一架，船停20分鐘

出到南海，馬六甲再講

好簡單
大陸前幾年先做到原子筆粒珠
可想而之bearing方面技術係完全唔掂
引擎更加唔洗講

紙老虎

印度用 mig29k 正版
支那用 su33 山寨

俄佬自己都放棄左su 33, 改用 mig29k

係咪即係學二戰神風特擊隊？
所以唔載彈都可以
成架機撞落去就得
又唔會要返艦柒左撞落艦橋到

你地咁踢爆法
軍方咪就冇得加經費

你知， 我知， 全世界都知

中共海軍司令吳勝利

唔怕生壞命最怕改壞名

比啲小國睇
好多小國鬼佬覺得支那好勁㗎

美國航母同一時間可以有兩架機升空, 因為有彈射唔駛助跑
另一邊長跑道同時可以land機

而支那艦既機只有一條跳台可以用, 而部機一定要去到跑道尾先可以起跑, 唔係就唔夠距離

所以如果支那既機泊左響跳台隔離, 佢就要on99咁揸去跑道尾
而且同時唔可以land機

日本韓國嘅改裝就可以放F35

支那d野
唔自爆唔入水已經算好撚勁

戰機墳場堆廢鐵拎番出黎用都可以打贏支那十次

雖然隻嘢的確垃圾，大家睇定啲先好恥笑
大紀元 + National Interest 絕對唔係好嘢
fyi，National Interest 喺外國軍迷界入面係出名嘅content farm， 成日都有啲on9文章，而且好多無資料來源嘅吹水文

延伸閱讀：

同二戰時嘅美國打就可能勉強平手

另類反雷達系統

二戰既日本先係55波
二戰既美帝都唔會打唔贏

你叫大陸情何以堪

淨係幾十年前嘅黑科技都夠屌打依加嘅強國到底今次贏國會點贏多次

唔好輕敵啊老美
快手d叫國會課金啦

起跑要距離
咁咪次次都要行到艦尾先起得飛
等到上一架起完機，下一架行出黎，轉方向，行去艦尾，又要掉頭
唔耐都幾難

美國唔敢打仗？打最多就係佢。你踩到美國條尾美軍第二日就係你屋企門口打柒你。

好柒

一股暖流

無知一問us79係咩黎？

美軍一架核潛 射十架 航母
...

係美國領先全球30年以上，而支那都未到世界一線

依隻係咪經香港白手套買？

第二艘福德級, USS John F. Kennedy CVN-79

想學下嘢 文入面講嘅即係咩姿勢

局部作戰能力同全球作戰投射能力又兩樣野嚟嘅
支那依家啲戰機打美軍二戰就一定贏撚硬
支那仲有聲稱係打到美國本土嘅洲際導彈

二戰日本已有航母打珍珠港

同二戰日本航空母艦比有冇得打?

吳勝利 唔怪之比人炒

咪玩啦 40年既美軍航母都遠超遼寧號

201幾年整部198幾年嘅船出黎 遲曬大到喎老友

早餐：凍豆漿，咸豆漿
午餐：豆卜炒硬豆腐
晚餐：腐皮豆漿火鍋

都話唔係同美軍比 無意思 中共恰到吓菲律賓印尼馬來西亞呢啲㗎喇蘇就夠

Reddit啲軍事sub都成日恥笑National Interest

係佢地自己要比

d 豆唔係俾人食既係當飼料。

不過支那豬而家咁大鑊睇怕巴打呢個食譜都有可能出台。。。

北洋艦隊啲船係靚野，係水兵太柒。同依家中共船又廢，人又柒，仲要瞞上欺下係唔同。

屌平時就話唔夠打就話要科水整新玩具
早排批咗國防授權預算
而家就大大聲恥笑支那
國防部你班仆街

其實我之前唔知呢個動作，亦唔知個動作既用途，不過佢即時令我諗起（暴露年齡）

31秒，一條輝架vf-1a 出動真係有彈射器架喎。。。

Fact check please!
Evidence please!

師父話齋 普通人學功夫泰拳 唔係諗住打播求泰臣李小龍 係恰啲唔打得嘅老弱殘兵 要有自知之明

中共航母用嚟俾藍絲打飛機用，都係每分鐘起一架機

所以話 反共排華去中 歸根究底 其實係品味問題

南海起𡷊 其實等於俾人用遠離導彈 當戰靶

印度好似中東佬咁不停買軍備 但比俄羅斯撚左十幾年買次貨 又比美國sale死貨
但整體硬件實力亞洲唔錯 衰左軍備制式太雜協同作戰會好麻煩
至於人就同摺被軍不相伯仲

整泥打飛機唔係打仗架

識得漂浮已經好叻喇

最重要嘅係
打贏之後點收科
十幾億蝗蟲
接管佢地又唔係
當無事發生又唔係
又唔可以全部殺哂佢地

唔好侮辱北洋

啲船英國佬德國佬高級貨黎，不過比中國自己友抬高價私吞左唔少

中途島年代

共匪制個啲就算吧啦，全部都被偷工減料

Next generation

去去魔法走

話美國已經做左79部航母

就算當呢個姿勢有用，兩個人企同一個位係做乜鳩浪費人力

咁串，一陣元老院唔批錢你就知錯

仲要個尿袋跟住後面補油

美國國防部邊位咁ON9 直接話紙老虎
一定講到好勁, 如果唔係點拎BUDGET AR

floating fortress

佢地都唔想架，話紙老虎都已經吹大左
實際隻航母係食油食到仆街既大型貨船，戰機只係貨船上既貨黎

兩個人冇一個人咁易錯

作戰半徑短係死症
航母最大作用係as mobile platform deploy mass force
而家即係根本唔可以deploy到太平洋出面
最盡都係打第一島鏈
所以做到嘅野唔多

唔明點解要再造一隻常規動力玩玩吓都可以。。。
真係諗唔通呀

蒸氣彈射要煲幾粒鐘水
你話呢？

得件product唔比manual你都收皮啦
得個外觀 連用咩鋼都未知
講經咩

唔落地行 只係鍵戰
火控 升降控制
全部紙上談兵
呢d唔係武器 係人 要train嘅

朝九晚五

on9,頭都爆

賭船
唔知入面有冇麻雀枱

佢又唔係蒸氣彈射
佢自己放架飛機係跑道起飛都要幾粒鐘既話

佢真係令隻艦改裝做飛彈發射艦算9數啦

支那依家冇任何一隻有蒸氣彈射，全部要減磅同自己加速滑跳起飛

炒都無睇資料

老實講句

如果中共 造左新軍備出來, 然後靜靜雞收埋就算, 唔好大張旗鼓, 相信都無人恥笑佢

但次次中共有新軍備出來, 都要講比全世界知, 再吹到好勁好先進, 結果先會被人無限恥笑

你睇下美國點樣搞 伊拉克 阿富汗 就知道囉

首先, 推翻中共
然後扶助一個新中國政權上台, 美國背後控制
跟住幫新中國政權 訓練新軍, 用來維持局勢
最後美國自己撤軍

美國洗乜自己親手管, 扶植一個當地傀儡政權幫自己管已經搞掂

二戰之後, 美國/蘇聯 都係咁樣玩, 入侵人地國家, 再扶植傀儡政權上台

美國起碼25年前戰機已經識直上直落

當年美國佬派刺針俾塔利班，已經打到蘇聯D直昇機同飛機喊曬口

依家支那D飛機電戰咁差，可能上古貨色刺針都夠打

與其同美帝比較，不如望下海洋強國英國佬伊麗莎白女王級航空母艦

佢架船係用香港做白手套買，出曬名

超英趕美
三面紅旗再次啟動
大躍進2.0

行家啊，總路線、人民公社2.0上線，全部充公資產食大鑊飯

Hand hand

如果英國唔係冇錢，伊莎白女王號已經係彈射

航空母艦動力系統如果唔系用核能，好難提供足夠能量比彈射系統。
同埋R08、R09設計好適合日已落帝國

其實美國國防部係好撚多數據
你D廠QC用既數據，仲有電腦底版以前標榜軍用級耐用，上N個小時既MTBF，其實就係根據美國國防部有個電子零件個壽命統計表計出黎
個表其實好撚詳細，講明每一個電子零件，用係邊度，平均壽命係幾多
例如一件8bit CMOS，可以例晒係AC130飛機出面用個壽命，入面用個壽命
係船出面用同入面用都有統計，上至戰機下至潛水艇都有統計

以支那人等性，我就唔信佢會咁詳細去統計每一粒零件既壽命，從而改進自己設備既耐用度

北洋艦隊當時係亞洲第一架屌你

厲害了！是識輕功的老虎！我國又然！

好撚串

（行動）（和理攞）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份垃圾頭條日報去回收箱，將垃圾循環再造有意義的東西。
頭條日報藍到黑，免費報紙影響好多大年紀的人的睇法。
請幫手推

喺f35b先可以垂直起降，c喺傳統航母升降

造左幾多錢1半左右就係貪走既錢

即係山東號只係一艘大躉船

以前小鷹號咪又係傳統動力用彈射

技術難度甚高，日已落帝國無咁財力。如果有錢，我估英國寧願買多幾架F35B

引擎

賓賓同老美有軍事合作
不過到時幫唔幫就唔知

唔係靚唔靚野問題，係中國再次想有自己既艦隊
最後又係同樣不堪一擊

借香港個名過橋咋

屌，又話有電磁彈射，有無睇錯

諗極都唔明做乜兩條友喺度頂住度門
扣埋佢唔係仲穩陣咩

超級大黃蜂

點敢挑侵侵機y... 揸去南海嚇越南菲律賓之麻... 就嚟過年應該會外訪辦年貨

我地當然要支持國產航母啦！

#佢地自high 自大仲好

唔好傻啦10年
美國一樣會進步 而且進得快過中共
除非中共將所有錢投放落軍事加請外國勢力先有可能追近少少

人地背隻寫住shooter, 好彩無照抄

附近飛機都唔多架咪得賓仔同馬拉

北洋係啲人唔得唔係啲艦唔得

飛機都無得隻大艇
防禦系統都重未有
都唔知中共Hi乜撚

學下人地架86
換左副偈先
雖然佢買嗰架係85

中國海軍司令
吳勝利